［月入五萬點上車］低調置業討論區69

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

Ok

下個post頂置返

[林太再現] 低調置業討論區68

上個post

新post LM

辛苦巴打開post

留名

上中原網睇個啲盤係唔係假嫁 我見屯門 天水園都仲有少量400萬內既盤

自己落鋪問最實際

睇網同睇街招都唔可信 起碼加多1成價先真

留名

死火
唔記得胃藥定止痛係絲添

但另一邊廂有啲
aa會mark up

我是巴

得大廈相100%假

兩個都係巴

上個post開始俾你哋洗腦
覺得買樓好似易咗

巴打們，我爸最近想按咗屋企層4.5m嘅樓，然後買多層6-7m嘅樓，而4.5m樓就放租俾人，我地月入大概6萬，其實可唔可行？

三父子每人 二萬
擔補人 25
租出去大概 10000
手上有 50萬到

即係冇咩希望

LM

唔好亂up 害人啦

幫人問，有無人等緊抽黎緊新落成既居屋？

正常2房要

但按咗8成，就好似放唔到租。
定係樓換樓算？

點睇晉海

老老實實，黎緊有咩新樓有海境

最高按揭成數/金額 (需通過壓力測試)(本身無做緊其他物業按揭或擔保)

400萬或以下：9成
400萬零1蚊至450萬：360萬
450萬零1蚊至600萬：8成
600萬零1蚊至8333333：6成
8333333至1000萬：500萬
1000萬以上：5成

依d真係會害死人

唔識唔好答啦

多謝咁多位巴打幫手答

好亂啊

唔好信aa 呀

雖然我唔太識，但都上網計過下數
都知佢第一個回覆似玩我

aa返去讀多陣書先，釘牌嫁
700萬樓要280萬首期，借420萬，要3.8萬月入
加埋印花稅要3球首期多十萬，你有50萬即係要舊屋要按260萬出來，但按左260萬你又放唔到租，睇餸食飯啦

大同新邨

自己月入30k，男友平均 20k (唔穩定)
暫時淨係出黎做左一年野 自己儲左200k，男友就唔知
目標係2年後自己儲到600k可以夾埋男友上到市區1房單位 係咪天方夜譚

天唔天方夜譚要等2年後你地儲到幾多錢出黎先至知

如果月入35K, cash 1.2M, 買450萬樓會唔會好難供？

可以答你 其實唔難 仲幾輕鬆
不過要睇自己個人消費

多謝指引

不如你講講你自己每月支出方式? 唔講真唔知你揾35K 洗10K 定30K

咩係asu😂

月入16k 另外有層唔係我名收緊23k租
點上車

而家同父母同住，大約每月洗5k左右

父幹？

lm

如果我老婆名持有第一間細樓，
佢壓測爭 幾千蚊 先夠過，我擔保佢。

咁我之後自己名再去買第二間樓時，
咁我的借貸力係咪只係損耗左 幾千蚊？
定係點？

最高按揭成數減一成

母幹 佢去左外國做野掉下我

北角凱旋！

點睇屯門市廣場/疊茵庭？

明白 即係如果諗住$600萬 借8成，
被逼最多借7成
咁要再諗諗，可能第一間課金課到佢自己一個搞掂算數。

點知你
成日都話計錯數又或者比大佬老點
點知你幾時真定假

疊茵庭自用，市廣場出租

又多一位band友
welcome
唔係天方夜譚
只要你目標明確 識得開源節流就可以
我唔係隨口up

你係大西北返工?

又多一位band友
welcome
唔係天方夜談 只要目標眀確你就可以
我唔係亂up

個post個個月入都幾十k

儲多d錢先買樓睇來

賣左層樓俾你做首期

你份mortage要減一成

而家每個月儲15k
再拎舊錢投資股票 滾大佢

冇 拎左去炒騰訊牛熊

唔只，擔保再做按揭係當你孭晒成筆供款

我知係所有mortage減一成
好似唔係你甘講
你甘計咪仲有jetso

畀着其他post
唔會勸你買正股

必定叫你買利物浦

村屋樓花危唔危險？
類似曉門果種

如果exactly曉門還好
其他真係要小心
太多蠱惑嘢

唔係，九龍返工，不過住開屯門姐

笑了

你不如離開電腦, 行落街,走入一間地產鋪問下, 有咩新樓可以做到9 成按先

有AA入post推工廈住宅

有
發展商

第四季冇6000個重鎊單位 又測試香港人購買力

麗晶平一截

就係唔係，但又幾靚咁 個價又岩。
有無人試過買？都係屋苑管理既村屋
樓花有咩會中伏？係咪爛尾會無得追？

係喎
無諗到

路權 按揭

按可以唔洗。夠錢
路權 屋苑式都有事？

新聞賣過
只係路政署唔做嘢
起咗唔代表佢唔係霸政府官地

知唔知Ben sir今集講緊果個半近盤600萬46x尺係邊？

以前聽人講買村屋要租幾個月試用

麗晶lumpsum都大一截呢

Lm

咁應該供得掂啦

按揭成數減一成
到時可以先除擔保再買, 但要再過壓測

平時洗5k
管理費差餉果d 2k
水電媒2k
供樓13k-14k
仲有成萬蚊額外駛費食飯等等
輕鬆搞掂

一手住宅銷售資訊網資料顯示，大埔元墩下1號今日最新錄得一宗成交，為項目2號2樓單位，以600萬元成交。單位實用面積802方呎，即是以實用呎價7,481元成交。

資料顯示，項目由兩層村屋新盤組成，每幢3個單位，共6伙，現已賣出5伙，而今次成交為項目最高價。樓書顯示，項目的食水及沖廁水來自天然山水，意味住戶須以山水煮食，可體驗着原始人的生活。

標題

多謝

點解要放？套現筆錢有咩用？

我估係，想自己買樓揀心水既地方同單位，但因為有呢間屋，買乜都要 15% stamp，才想甩左佢換番錢再用首置身份買

大家買樓對樓齡方面有幾大考慮？定都傾向買新樓

25年以下就得

睇你自己有無處女情義結

好多唔貴又實用嘅樓都係剛剛大約25年左右話舊唔舊 話新唔新 好尷尬

其實得寶上車得唔得？會唔會太舊？

頭先ben sir講到唔係咁好咁

4 球上下買得到九龍地鐵沿線屋苑，仲有泳池，仲想點？

仲要叫你柯煙

係驚舊樓突然殺個天價維修啫
就算啲人成日話新鴻基樓質素好啲，美景花園咪係新鴻基

買啲做咗大維修既會好少少，美景花園係新鴻基的

我會考慮住入去十年或者二十年後，有誰會接呢間屋？

所以我而家傾向稍為新少少，十年以下就最理想。
不過而家都會考慮 30 年既太古同城市花園，始終新樓個積唔夠舊樓好用

係 個印花稅好麻煩 反而有800零萬喺手選擇多好多 大埔依種屋又冇乜升值空間

發展商大部份最盡都係8成半, 絕少做到9 成

買村花最忌可以full paid
因為你無上過會
萬一唔齊契你未必察覺到
下手上唔到會=你呢世都賣唔出

至於爛尾
依家好價
好少會走數唔補地價而爛尾

不過所謂入伙時間
例如佢同你講2017年10月
你預2019年先住得啦

應該賺唔到
騰訊先排易捉路

正股唔敢玩 無晒本玩
反而動物可以小試牛刀 都有得食

路權
化糞池
上網線
花園入唔入契
天台入唔入契
有無違例建築
管理費
管理公司
發展商
滿意紙
車位歸邊個
條村有無惡霸

隨口講到一堆野要留意

甘壓測無左好多quota!

傾向睇餸食飯

若要生活好, 必買利物浦

超煩
住緊北區400呎，想換大啲，但全部都過6球⋯

u grad就上車

知唔知嘉湖山莊好唔好住

其實幾遠 我仲要返柴灣 另一半就九龍塘

柴灣樓唔貴

有事想請教咁多位巴打
我係按揭申請左中銀同匯豐
宜家中銀話按揭保險公司批左，要我簽一份叫facility letter既野，想問係咩黎？
同埋其實自己就想匯豐多d,如果簽左呢份facility letter會唔會影響我匯豐既申請？同埋係咪簽左等於一定要用中銀？

自己30k 女朋友13k 係咪應該勸佢轉工先諗上車

咁你地有幾球cash揸手實得嘅

各位巴圢覺得供樓應該唔超過月入幾多%先叫安全/供得舒服？兩個人月入七萬，月供二萬二算唔算多

另一伴住大西北 我就住將軍澳 第時湊小朋友又要靠佢屋企人 所以好糾結

睇你地日常點駛錢，冇一定
簡單諗就係無供左樓後，再扣除差餉管理費後，仲可以儲低幾多

做業主冇得飲凍飲㗎

電話 auto 打多左隻字, 自膠

咁咪即係全部上限減一成？
據我理解應該係咁。

一般做櫃等等全屋木工要幾耐 上星期師傅出好圖 但又預唔到幾時送到香港再裝 5月到裝修到依家尾聲啦屌你老味

老實講 睇木工心情
家母間新樓
夠膽死8月訂 想拖到xmas先交貨

上星期五晉海入左B4好失望
呢幾日諗通咗 今日都唔中就等房協同五期算

雖然房協機會差唔多等於0

加埋夠上細車ge,
(唔知你有幾多首期。)

柴灣樓唔貴？我搵緊怡翠，幾間都開五百尾，六百頭

我就覺得貴啦

壓測都減一成 意思係？ 原本係 55% ,宜家變 45%?

最近睇愉景灣啲樓好似幾抵買

第一招：銀行今日起批出的新造按揭貸款風險權重下限，從15%提高到25%，意味增加資本要求。

第二招：要求所有銀行將涉及一個或以上現有按揭貸款的借款人或擔保人，其按揭成數上限下調一成。

第三招：所有銀行將主要收入來自香港以外地區借款人的「供款與入息比率」上限下調一成。

［member] 仲諗住留意下midtown，又唔使諗 ［/member]

Mid yoho上年年尾都冇啦

怡翠放盤極少，梗貴啦
宏德居永利平D

兩個人月入50k, 有400k cash, 九龍灣/藍田/將軍澳會唔會上到車？🤦‍♂️

怡翠又唔係太少，我開始睇左兩星期樓，睇左三四個怡翠了，比我想像中多。怡翠環境真係一流

宏德居睇得一個

永利就太細了，唔考慮

樓上巴打如果第日小朋友要靠老婆屋企，都係搬返近佢地好。

我都係咁先搬去柴灣

唔算，三分一好輕鬆啦

最緊要睇供左樓後，每月仲有幾多錢剩

有無巴打可以比意見
牆身白色用邊隻白好
立邦 純白定象牙白好
橡色木地板
無印良品feel

如果五百尾至六百頭，我寧願揀樂軒 /杏翠，新好多

唔夠首期
牛屎都買唔到

樂軒/杏翠要補地價，怡翠/宏德居唔洗

樂軒有一邊向墳場
杏翠就太入了

無印feel係象牙白
純白用耐左咪變象牙色吧

我就覺得近柴灣站好d, 下下要駁車就差d

雖然有大量巴士去銅鑼灣/中環/上環/過海，但朝早東廊一定塞

google:
另外，新措施第二點所指的借款人其實亦包括擔保人在內，當中說明只要成為按揭貸款的擔保人，即使是無物業在身，於將來置業申請按揭時，都必需扣減一成，因此如有意成為擔保人都必需要注意，但他們仍可透過按保計劃申請「高成數按揭」。
用按保就可以借返盡。唔駛減一成？

想半年後先換，到時真係唔使諗⋯

供樓+所有洗費

兩公婆加埋剩15000左右，算唔算好緊？

補完地價好似都係500-600左右

放盤都唔係太多

同女友都係公務員 廿到尾
月入加埋 5萬頭。
現金 大確有70-80萬
近排終於要接對現實 諗緊買樓 過二人世界
定係是但痴一邊屋企住好 (兩邊屋企 都係三房, 不過好殘 舊要裝修)。
但買得樓 黎 婚禮又唔知點搞。
香港人的悲哀
留明學野

而家兩口子月入43k左右
因為我份工比較傾向annual bonus
如果計埋average 應該會去到55k 左右

手頭上兩個人應該有cash 1m
必要時問四大長老籌旗, 自己再嘔盡應該去到1.4m 左右

而家諗緊好唔好頂硬上, 買住上載盤住先
主要係女友方面開始心急想結婚

但係又見樓價咁高, 係咪應該租住再待下呢

同巴打你一樣情況

諗租係因為仲有一點希望樓價會回小小

細單位 (市區) 選擇都好似唔多
莫非要買而家劏房盤?

巴打係咪一定要擺酒?
其實旅行結婚都係一個較平選擇

租樓遇著業主加租/賣樓叫你走都幾煩，得一兩個月俾你搵樓搬，我就怕怕。我仲有幾個月死約都搵緊樓上返車

有冇人住過愉景灣 返中環工好似幾方便 又唔怕塞車

咁即係有理無理上車先

一年前開始睇, 果時睇將軍澳都仲有400鬆既樓

而家將budget 打爆去到600萬樓下, 但係選擇已經好小

條女老豆老母想搞
傳統屋企 無計

不過都係果句, 要買左樓先
到時同佢個女同居 搞大搞細就有話事權啦

香港人的悲哀
我四大長老 都幫到手
但持終 唔想爭人野
唔通靠自已都咁難
投資又唔叻 腳踏實地又永遠追唔到

發覺四大長老好興叫仔女睇定d 先
我同老婆覺得負擔到，價錢ok, 夠實用，座向ok 就上得車

打風可以走先

想問下我而家同屋企人住緊公屋
如果我要抽/買居屋
咁係咪一定要用家庭去抽
同埋買到我自己除名既話keep唔keep到而家間公屋？

其實睇你自己有無確切住屋需要者

想買又新、交通又好、又要大，咁就緊係貴

婚宴既野manage 得好打個和唔難，隨時有錢落袋添，不過一場大龍鳳俾我可以簡單就簡單喇

你用白表抽咪可以一個人囉

唔問四大長老借，咪睇住荷包做人囉
而且邊個俾錢邊個有話事權，唔擺都仲得，攞已經好俾面

同問
唔通要再僻啲先得⋯但老婆鰂魚涌番工⋯

我發現好多巴打都覺得上車盤 = 住一世

可唔可以係買左上車盤，
住得開心就儲錢入第二層？
或者放租再換樓？

您試下痾次屎 feel下啲味幾耐先散
又試下擺條濕毛巾係廁所 睇下幾耐發毛

答返您
五球買 荃灣好撚過啦
再唔係買 鑽石山 / 將軍澳
都唔使諗大西北啊？

星期五六晚黎搵我

放租再換樓係目標來

但yoho都買唔到⋯

唔太大樓齡嘅呎價都好貴喎，其實主要係想換大啲

你回少少係指幾多年後跌幾多先?
未買樓呢幾年既租金都係成本，當你一個月一萬，一年都要12萬，如果3年後先跌一成，而你你Target係400萬樓既話係要計埋3年36萬既租金成本，即係打和，仲要未計利息扣稅同轉按回贈
等跌容易，但你要計下升既話點算，風險負唔負擔到先?

做有佣金既工係咪按唔到9成？

其實我宜家都距離火車站10分鐘路程，差唔多廿年樓
最好冇會所tim,都冇幾何用

手頭鬆二、三樓盡量唔好買，最少4樓，2019年實施垃圾收費，驚塞屎渠

不過私樓或者情況好啲嘅

噚日黄昏先轉 post 而家已經 19 版
突然好旺場，今晚會又再 1001？

你樓多收租唔得閒啫

今日似係大成交千億，但唔知破唔破頂，一破就目標32000。 我覺得點都會有人套股換樓

跟師父食大茶飯

QQ 幫左好多人上車
雖則細佬冇掂過佢

師父話2年後見頂

睇伊個post就知

上到三萬我都放股套現先

你預3星期啦，我都係尾聲

恭喜！靠自己上車已經好叻。 今日靠自己買到第1層，他日同樣可以靠自己買到第2層

湯巴就係人辦

A大哥資深收租佬/投資者，本post元老，專門踢爆鬼話連篇嘅aa

9按唔放得租 咁如果供多兩三年係唔係就放得租？

供夠5成就得

儲到550k就得，你而家夠錢俾首期無錢俾稅同雜費
呢個價錢睇下二手居屋，得寶，單支果d

有好多個code架，上立邦個網有調色tools , 選好code俾師傅

哇推得咁快既

有無人分享一下換樓經驗？

小弟想兩房換三房

請問夠5成, 駛唔駛通知銀行會出租?

租約寫完洗唔洗搵律師樓架？

民政署或稅局打厘印即可，冇律師需要

費用可以係業主/租客全付或一人一半，自行雙方商量

因為湯巴勤力回覆

麗城

諗清楚自己要乜先計劃上車啦

日日朝九晚六 要個會所做乜撚？
九龍東 / 港島東 返工
大西北平少少都唔會買啦
睇埋管理費先學人入貨啦
俾您上到 Yoho又點？個個月 $3k 管理費夠過癮？
荃灣中心三十幾年樓又點？
有lift 大堂有冷氣
樓下乜都有 行到去荃灣站
$6xx 管理費咋

Yoho 真係係3k 管理費？

荃景都正架

我答到你
太古城個wc 一流，我日日去

多謝a大哥，我d湯房放租好求期

荃灣半新樓係咪上到8m? 其實其他區我都可以

Thx 已留底研究

啱啱A大哥擺咗樣本，睇上一兩個留言

靠左

可以，下次開加上去

呢個表好似係一般計算法, 未係按保計算法？

3,000,000樓下嘅樓應該冇架啦播， 如果湯吧你係指個尺數嘅話，大概11000-12000

老豆同外父都係做裝修，真係天大的禮物

快d 上返車就正

3m樓下要去返寶血嗰截

Source?

冇睇到喎

所以諗3.xm實際啲
反正都要抬5成
3m下一般都無乜好嘢
租唔到10k

仲要硬食 15% stamp

係丫
我屋企人好傳統
兄弟姐妹個個都有罷
加上我係男丁。
同埋我都想罷既 一生人一次
細有細搞囉
我都明白 又要馬兒好 又要馬兒不吃草 真係好難
偽中產 真係最慘 又生錯年代
我d呀哥 家姐 大我幾年
買個時都係 買居屋 二百幾萬炸
供6千幾蚊 生兩件 請埋工人 仲好鬆動

負擔到，少少地十圍八圍都擺下啦巴打

我姨仔就係兩公婆冇乜錢，中午註冊完飲餐茶就算

冇錢冇法

無計架啦，唯有睇餸食飯
一係買左樓先，簽左名唔擺酒住，儲多少少子彈再搞

樓上兩位巴打
我明可行方案有好多
所以留明學野
睇下邊個最岩自已

簽左紙拎名份
計mortage唔使左呃右氹

反正家陣10對人擺酒
8對都有饀
最緊要就自己兩口子

利申 無擺無結婚相 去律師樓簽紙

唔該咁多位🙇🏻🙇🏻

BTW 問多條，佢叫我一個月內要簽，咁我唔簽即係要由頭申請過？

原則上係
主要睇你申請form啲term
除左你申請時有要求
大部分都係hold1至2個月

你可以同hsbc講
其他銀行已出左offer
嚟追殺佢快啲幫你搞

即係有擔保的話, 如果買$600萬樓,
實例壓測應該係點？

不過，為免影響上車用家，買家若購置不超於600萬元之物業上車，即使他已作為家屬的按揭擔保人，仍然可透過按揭保險計畫申請高達8成按揭，無需扣減按揭成數，但由於買家的首套房已屬於第二個按揭，按保計畫之保險範圍需由60%以上修訂為50%以上計算，保險範圍增加了10%，故此保費會略為增加。以8成按揭、25年期計，按揭保費由貸款額之2%增加至2.28%，但申請人同樣可因應其信貸紀錄等評估獲得保費折扣。
即係都可以做80%?

租樓日日賺

好奇想問
我聽人講樓市跌有機會銀行估價唔足做按揭，買家要拎多啲出嚟
咁升會唔會都估唔足價？

可能睇死左自己買唔到第二層或換唔到樓掛

上手業主瘋狂mark up囉

升買主咪叫到好高, 高過銀行估價, 結果一樣, 所以升同跌應該唔係太大關係, 業主急放咪叫低D 價就可能近估價
同埋唔同銀行估價都唔同

升市大把業主賠訂加價再賣

搵35k 一個月
儲蓄有 2 M

兩房 唔想要大西北
唔鍾意太鬧市 但最好近MTR
有咩好推介

洗唔洗加埋唔要維港以北 維港以北好雜架

等緊晉海結果

淘大花園

人地要有MTR又唔要鬧市#
淘大係鬧市，fail

麗晶 等1年幾港鐵通車

你話陰氣重，fail
我覺得要寶馬山或西半山先啱佢
維港以北好雜架
錢方面佢咁有要求應該有個富爸爸嘅 我估

香港地，近mtr 但唔太鬧市都真係唔易揾

擺低5球首期再考慮

將軍澳囉 600萬左右果啲仲有無？

將軍澳會唔會太鬧市

新都城細兩房

未知米貴啫

近mtr 但唔太鬧市 邊區先，過咗羅湖落馬洲都可以係bor.

我好想洗底變成未曾買過樓
咁就可以申請政府個首置

DKLM，政府家陣派錢呀
10年內，樓價跌，可以原價賣返俾政府
10年後，用買入價補地價，賣出去

交稅用黎俾月入5-7萬賺錢，屌

公平咩

Announced?

深圳大把

河畔區呢？行去馬鐵站都唔太遠，行/坐巴士去沙田站又得。

海怡半島唔算鬧市掛?
再唔係就顯徑，等沙中線開

南豐新邨?

愉景新城都有機

美孚清荔苑!
旺中帶靜!

40年樓唔住得人

本係咁點都要搵個名狗衝呀
根本冇得輸

住屋版人民公社
贏得自己 輸就阿公

太舊

太古城都唔住得人 lu

去左睇疊茵庭，幾好

太古城買既係999年既地契
就算層樓倒塌之後100年先重建，都要比錢同你既子孫買

到時係夾錢重建，唔係夾鋪大維修

呢排個post推得咁快

新人留名！

想買車位，大約 80萬，如果唔使俾太多首期有咩方法？

利申：有居屋一層已 full pay

加油層居屋（如果已補地價） full pay 買車位

又打錯字

祈禱房

就係層樓未補地價，所以先上來問下。。。。

諗起上年買樓前
我同我老婆話驚供唔起

個AA阿叔黎, 佢話: 如果唔係有不良習慣, 爛賭開, 我未見過人供唔起

果陣我同我老婆覺得佢係想開單先咁講, 但住落其實買左樓係會越來越多錢洗

有冇巴打熟大埔大圍
大埔新d 既得返嵐山 又僻 雖然近我另一半返工
但大埔中心果d 又勁舊
但果到賣既價都唔值
村屋又驚有伏
target 6m 2房

等大圍薈橋

我未買到我老豆已經話要成間屋全爆

睇左疊茵同埋屯市，好難決定啊

疊茵好似幾多空姐租

20年樓齡 富萊花園？

呢句真，供緊樓心裏會有個 limit 知道邊d 錢應該駛邊d 要諗過

除左嵐山
新嘅仲有富盈門
不過out budget

至於20年內有太和嗰面有菁乜鬼居

777推車費津貼，西鐵月票全程+其他線路過硬600蚊，牛屎區業主又可以叫杯凍飲

青泉雅居

原區工作
無我份
嬲

蹺口到呢

晉海中B1飛

細佬 唔識世界
如有見笑，多多包涵

其實
本身住開大埔
住果度 都算近mtr又唔太嘈
無諗過要住港島
如果大埔 以北 就窄d

有巴打提ge
麗晶 淘大 將軍澳都可以諗
就算居屋都可以考慮
主要諗住 集思廣益姐

budget方面 屋企其實可以幫手
但都係想靠自己
所以都係target 500萬 左右

放工追post追到而家先睇完
好多新朋友入嚟

太和

咁就睇餸食飯，計一計budget可以afford到幾多就去睇樓啦

我就係睇開太湖
兩房 450 望到 550
當時無咁多首期

想問我自己名有間銀行估600-640萬嘅樓供緊

尚欠250萬左右，手頭現金150萬左右，

想加按買多層樓（有首置名額）

應該睇幾多筆直左右

好想知林鄭五萬二計家庭定係個人
未婚夫婦又唔知可唔可以計

深圳有層供緊，
諗緊好唔好放左佢轉黎香港...

六七萬左右

二人各三萬零

自己

小西灣居屋先貴
未補地價都600

太和其實幾正

另外想問我如果行以上嘅方法，新樓按壓測計唔計自己份人工定我可以做擔保？

遲下會起條翠林落寶林既電梯既
康盛就等下啦

但四球冇乜選擇

如果樓換樓換間大又點睇？筆直可買幾多？

有道理

開咩價

聽日抽晉海，想問下律師係咪聽日一定要搵好
定可以隔一兩日再搞？

有無巴打住過太湖花園? 我見個度自成一國好似幾正咁

我都想住 幾正 不過啲設施都好殘下

巴打做開咩?

唔係當區要比陀地 至於幾多視公司定

唔係當區要比陀地 至於幾多視公司定
所以唔係主區多數冇得回多 除非佢愛心爆棚

大埔兩個屋苑, 1個大中， 1個太湖
太湖除左叫近火車站(其實唔近 5-10min)真係唔知有咩好
同價買番大埔中心好過, 起馬係市中心
同區計昌運做左維修,好新淨, 價平過太湖
海寶八號都唔貴
唔明點解要買太湖
除非你一定要大屋苑 咁無咩好講

利伸：有fd住太湖

但大中都好舊下
搞到我有d 寧願諗村屋，起碼泊車唔洗錢

呢到好多病名藥名巴打 應該好多同行
想問下有冇村屋巴打係到， 按揭大約做到幾多成
同埋係咪銀行估價都麻煩
除左化糞池 路權呢d 有得查既野
唔係好有得查既村內惡霸大家點查
違例建築 滿意紙又要點留意
而家留意緊南坑村 新圍仔村果附近

我等緊，4月講到依家都未肯賣

晉海中左b1, 不過under 6m得兩個單位仲要3樓同5樓
放棄

等等下我都心郁郁村屋

按揭同一般私樓冇分別
做到8成(我自己就做7成)

但估價麻煩 /易估唔到
好多時估價行會派員上門睇同度呎
如果有違例建築去到估價行呢步會話你知

滿意紙唔齊契之類
村花就一定無契查 膽博膽
二手就要拎詳細查冊
最好上手有上過會 咁唔齊契機會會細啲

至於惡霸...
GOOGLE
唔同時間去遊蕩
有禮貌地問下村公所會有得著

唔諗一房？

唔該哂你呀paracetamol
買私樓就話上網估價姐
但我應該都係睇中左盤先慢慢搵銀行估價？
都唔急比人買走架啦
我要買近大埔醫院

睇完樓千祈千祈唔好落票住
拎左地址（要有dd lot number）
逐間銀行去問
估到計到數先去馬 因為風險超高（我當時幾乎要撻細訂）

除左渣打唔做
大行如hsbc 中銀都做

一房唔啦，下個新盤囉

好明明撻訂果種焦急
我而家層私樓當初差d 都估唔到
因為隔離單位試過有意外
但我細訂已比
巴打村屋近邊呀

大埔公路
村就唔講 會自爆

南坑好難唔係那記

【綠表新高】南濤閣首破6球 實呎1萬元

資助房屋持續破頂，香港仔居屋南濤閣綠表價首破600萬元大關。市場消息指，屋苑3座高層D室，實用面積590方呎，以608萬元綠表價售出，實呎10,305元。

【中環新盤】長實My Central上載樓書 下周開放示範單位

長實何家欣指，My Central示範單位包括兩個三房單位及一個兩房單位(資料圖片)

長實地產(1113)及市建局中環My Central剛上載樓書，設於中環中心62樓設3個示範單位，料下周開放。長實地產助理首席經理(營業)何家欣指，該盤示範單位包括2個三房單位，及1個兩房單位。中原地產高級資深營業董事兼中原薈會長李巍指，租金升幅跑贏大市，中環一般住宅呎租約80至110元水平。他估計，My Central的呎租可望逾100元。

【起少兩層】會德豐洞梓地皮修訂發展 私樓不多於20層

會德豐(020)早前釋出善意，指旗下大埔洞梓地皮正申請改劃，當中涉及逾千伙資助房屋可用作首置上車盤。

發展商新近再將項目發展向城規會作出修訂，微調地盤A作私人房屋發展部份，興建樓層由原先不多於22層，下調至不多於20層，但發展面積及單位數目不變提供1,700個單位，總樓面維持在144.7萬方呎。

至於劃作發展資助房屋的地盤B，發展計劃完全不變，總樓面近59萬方呎，擬建7幢不多於16層高大廈，提供1,005伙。

集團在今年5月份已入紙申請改劃為綜合發展區，將作私人住宅及資助房屋混合發展，申請當中1,005伙用作發展資助房屋，可以用作公屋、居屋或者首置上車盤，而最終用途視乎政府決定。會德豐發言人隨後補充，有關當局現階段未有向集團方面提議或洽談上述申請中的資助房屋部份用作首置上車盤用途。項目仍有待城規會同意及磋商補地價等程序需要處理。

據資料顯示，洞梓項目佔地超過86萬方呎，鄰近香港教育大學，現時為綠化地，由會德豐持有的Hobman Company Limited自1994年起購入上址多個地段。

【市區成交】美孚新邨3房808萬沽 呎價1.22萬

荔枝角老牌屋苑美孚新邨，利嘉閣地產伍仲華表示，百老匯街61號低層D室，實用面積約657方呎，建築面積約877方呎，3房兩廳間隔，外望園景，以808萬元沽出，實用呎價約12,298元，建築呎價約9,213元。

據了解，原業主於2005年5月以約278萬元購入單位，賬面賺530萬元，升幅約2倍。伍仲華補充，美孚新邨於10月份暫錄得2宗二手成交個案，平均實用呎價12,278元。現時屋苑約有300個盤源提供，一房最平「入場費」由約590萬元起。

【長沙灣：曉盈一房SSD鬆綁貨515萬沽 微賺逾20萬】
長沙灣曉盈錄SSD鬆綁貨成交。中原地產雷澤麟表示，曉盈剛過3年印花稅期限，二手放盤開始增多，其中，中層B室，實用面積296方呎，一房間隔，現以515萬元沽出，實用呎價17,398元。新買家為新婚上車客，早前打算入市同區新盤，惜抽籤結果欠理想，最終失望而回，近日決定轉投二手市場尋覓新居，終成功入市該址自用。
原業主於2014年9月以473.8萬元一手買入物業，收樓後一直作投資收租用途，近日見租約期滿才以530萬元交吉放售，最終降價15萬元沽貨，持貨3年易手賬面賺41.2萬元離場，扣除釐印費及佣用，輕微賺逾20萬元。

【北角：公務員樓有價 北角夏蕙臺千呎賣2,338萬】
世紀21蔡嘉駿表示，北角半山公務員樓夏蕙臺，中層108號室，實用面積1,249平方呎，座向東北面享開揚景，成交價2,338萬元，實用面積呎價18,719元。

村屋做到8成半？
爸打，有冇details?
咩條件下村屋做到8成半

路過
我都留意緊呢區
但愈升愈有
大四喜樓下多嘢食同搭車方便係考慮首選
四小龍就靠地鐵同食連鎖鋪
都係預七八球買
3房過千唔洗諗

不要子女買樓

左丁山
2017年10月7日 (蘋果)
陳德霖警告「買樓靠父幹」有風險，主要係指有父母加按物業，向銀行再借多三幾百萬，為兒女買樓做首期，於是如果樓價下跌嘅話，父母與仔女齊受衝擊，特別係父母已經退休之後，應付加按供款嘅能力，值得關注。

任何時候借按揭供樓都係有風險嘅嘞，問題係如何應付風險嘅啫。父母、子女如懂得量力而為，職業有保障嘅話，經驗告訴我們，即使香港碰到建華七年不景氣加上沙士，衰到貼地，仍然可以安然無礙，渡過難關；左丁山不少朋友便有此經歷，最怕係一旦失業，便無險可守，所以供樓人士往往要考慮此點，一份穩陣嘅工作勝於今日花紅多、明日會炒魷嘅職位，供樓期內，不要輕言搵工跳槽，要諗清諗楚。

因陳德霖之言，幾位朋友有不同意見。原來「買樓靠父幹」呢個命題具備相當爭議性，亦成為家庭關係緊張之源；香港嘅社會學學者，若研究香港家庭組織，家庭社會學，一定不能忽視呢個命題。有朋友A自幼家貧，全靠考上港大，畢業後（當年）係天之驕子，好快成為「打工皇帝」，於是送兩個仔去英國留學，回來成為乜師物師，總之係高級專業人士，月薪相當高，但十年前兩個兒子分別結婚，朋友A話：「我自己辛苦捱上嚟嘅，我唔敢要你兩個回饋我嘞，但你地唔該買樓結婚靠自己！」十年前禮頓山千四呎市價約係千二至千四萬，朋友A可以拿得出三成首期為大仔買樓，但大仔未有足夠積蓄，父親不肯幫助，於是租樓住，住靚樓喎，十年來一路加租，而今每月交租（不是禮頓山樓盤）已係六萬幾元，因兩夫婦係青年「財俊」，交租還是冇問題，另一方面，禮頓山千四呎已經升到五千萬以上，今天按揭只能按五百萬元，朋友A已無力為大仔提供首期，朋友A妻子為兒子每月交租六萬幾，非常肉痛；朋友A呻笨不已，但為咗維持尊嚴，點都唔敢出聲，仔同新抱就絕口不提此事，此乃香港家庭一景。朋友B係中大畢業，唔肯為女兒結婚時提供首期，依家女兒為避市區租金昂貴，搬咗去新界住，朋友B想見吓外孫女要預約時間入屯門，做阿婆嘅B太自然大講哦文。朋友C呢，炒樓發達搵長咗，三位仔女長大成人，剛好俾佢借名字一用，三仔女分別買入新樓，作收租用途，首期全部由朋友C出，似乎又係「買樓靠父幹」形式，實際上就係仔女「第一次買樓」，唔駛交懲罰性印花稅，明益老竇買樓投資是也。

屋苑式唔會貴d咩

二手成交：新屯門中心兩房破頂價526萬元沽 (10:26)

【東網專訊】中原地產新分行經理袁銘鍵表示，屯門新屯門中心10座高層F室，實面積455方呎，兩房間隔，以新高價526萬港元成交，實用呎價11,560元，呎價亦創屋苑新高。

上述單位原叫價530萬元，買家是上車客，有感單位質素高，深知屋苑放盤量少，議價4萬元後，快速決定入市。原業主於1998年以190萬元買入單位，帳面獲利336萬元，19年間升值1.8倍。

我唔係係果間band 房做架

16年林太一舉送屎比啲「樓市磚家」食之後，我得出一個結論

市場只有贏家同輸家,冇專家，只有大師例外

再講一次，樓市參與者同股市參與者風格完全唔相同，用股市嗰套震倉諗法去樓市玩，有排等

其實叫啲仔女唔好咁大想頭, 個時應該買到康怡 太古城啦。 揾黎講

我車位另外買埋都係幾萬蚊
岩岩收到差餉單,車位都係交50蚊
月租5000真係好金

咩屋苑？其實屯碼現在溢價都好高，私樓都過萬一呎，反而悅湖呢d 比較相宜

但又未必間間村屋有車位買
不過都係實地去睇先有用
有冇巴打可以介紹下大埔有邊幾間村屋地產

清最後果兩個under 6m 兩房係咪俾人買左？

我今round B1最後無去，d兩房得返兩個under 6m但係3樓同5樓

唔好去嘉興就ok了
我去昌運中心搵的

賜巴打一杯酒先

隔離爛地2千幾

利申 我唔係aa
純粹分享

係aa 都唔會用你呢個名啦

岩岩買左晉海一房，搵律師有咩要注意？
個經紀好廢

恭喜
巴打排幾號籌先買到？

用新地個d 律師埋算囉

二十幾
上輪b3原本打定輸數

用發展商律師唔係話驚會有衝突咩

係啊
唔好起底

諗起林海峰個小喇景

新人LM

美孚真係長買長有 新買家唔驚政府收樓重建果下好野

美孚過萬戶，點收到八成強拍重建？

有大約500-550萬流動資金
想買間村花 天台大約450 自住
咁剩返果啲買多間居屋 咁樣分配好無？
有綠表

已預留裝修錢

收入幾多先?同幾多人住/供？

假如有30K+20K咁計
村花其實只係比"首期"發展商 大約3成 即1.5m in cash
佢出齊滿意紙先可以上會 起碼1年半載先住得
到時先用1個人頭拎3m按揭

之後再計

睇樓幾辛苦㗎如果行程密嘅話

個post仲咩忽然推得甘快
又要飛住甘睇

另外多左好band友
rock n roll never die

無睇清楚
夠人頭開3都得

美孚甘多座 好難重建啦
同埋好多都做左大維修
同埋建構野無咩聽到美孚有大問題

其實我都好鍾意美孚

村花好似好多都好僻，唔想養兩架車咁甘 寧願舊d 方便d

15.5m 唔怕等夠買愛炫美三房

青衣d邨屋好方便好吸引！

其實疊茵都算抵屌 有d後悔tim....

家陣錦上路嗰面開得村花
通常屋苑式 有shuttle/居民巴士去西鐵站啦

舊嘅路邊反而乜無 睇你點決定

炭巴方便嘅話開新post,喺街接唔到

能成為密友總帶著愛

1001 未

980

好可惜我都無電腦，響新屋等緊床同櫃送貨
仆街運輸佬又遲到

下個post叫咩好

試下租幾個月，之後係咁煩業主使樣果樣等佢煩再問1450賣唔賣

1900啦仲要等幾耐

開咗啦

屌條仆街話響黃金海岸塞緊車

消滅舊post